\section*{Úvodem}
\addcontentsline{toc}{section}{Úvod}

Aplikace Phrase Recorder je počítačový program navržený k co největšímu usnadnění nahrávání hlasových dat. Cílovou skupinu uživatelů aplikace tvoří především pacienti s poškozením hlasu (pacienti čelící hrozbě operace hlasivek nebo přímo totální laryngektomii), či obecně jiní \uv{hlasově neškolení} řečníci (dále jen uživatelé). Při návrhu rozhraní programu bylo tedy především dbáno na možnost, že program budou používat méně počítačově gramotní uživatelé. Aplikce postupně zobrazuje věty z databáze vět k nahrávání a uživatel pouze pomocí tlačítek \uv{NAHRÁVAT} a \uv{ZASTAVIT} ovládá záznam zvuku. Protože program neumožňuje žádné sofistikované kontroly nahrávek, předpokládá se, že při nahrávání bude asistovat a celý proces dozorovat proškolený uživatel, např. nemocniční personál, který bude průběžně kontrolovat kvalitu pořizovaných nahrávek (z pohledu akustiky prostředí a kvality hlasového projevu mluvčího).\\[1em]

Věnujte prosím velkou pozornost sekci \ref{sec: recommendations}, kde jsou popsány hlavní zásady pro správné nahrávání kvalitní sady řečových dat.